南韓民眾靜坐肉身擋車隊駛入薩德基地 警方強制驅離

根據韓聯社報導，今天駛美軍在南韓部署「薩德」飛彈防禦系統（終端高空區域防禦系統，簡寫THAAD）入基地的運輸車輛，載有翻修兵營所需的水泥、砂石骨料。1月22日，國防部也曾以改善官兵生活環境為由運入裝備和建材。

反對基地的民眾今天一早在基地入口示威，阻止車輛進入，警方上午10時30分起出動500多名警力，用45分鐘的時間，強制驅離了在薩德基地入口堵截車隊的50多名附近居民。其中有十多人鑽進棋盤狀構造物的網格內抵抗警方執法。

在驅離過程中，有4名居民昏厥或跌打受傷，但沒有人送醫治療。

當地韶成里綜合情況室發言人表示，和上個月一樣，警方秘密策劃搞突然襲擊，因此未能請求國家人權委員會提供保護，警方暴力鎮壓造成多人受傷。

去年11月27日，南韓國防部試圖向薩德基地運輸施工設備等物資，但因當地居民反對，只有運輸官兵生活必需品的車輛進入基地。

點解冇送車師塞入車底唔俾走囚車走？

唔係淨係中國抵制咋咩 南韓人有美帝保護唔好咩

有支持中國嘅南韓人

支持南韓人對抗暴政

新聞寫反對既人係居民 係咪指住附近既居民?
可能因為唔想多個導彈基地係自己屋企隔離
因為假如開戰 導彈基地一定會首先成為轟炸目標 再者都幾難搵人買左自己間屋 其實呢樣野以往有唔少基地建成前都有呢類問題

臭蟲論

咁咪大家一齊做亡國奴囉

好難怪韓國人普遍唔太鍾意美國人，戰略上係需要，但啲駐韓美軍真係好仆街，係完全唔當當地人係人

想聽多啲

南泡豬

低賤民族

//2002年6月13日星期四，辛孝純（신효순）和沈美善（심미선）兩名女學生前往鄰村參加同學的慶生派對。同日，隸屬於駐韓美軍第八軍團第2步兵師44工兵營的工程車隊準備前往漢城（今首爾）都會區北方19公里處的一座靶場參與軍事演習。當車隊中一輛重達57短噸（52公噸）的裝甲車行經兩名女學生行走的鄉間窄路時，於上午10時左右從後方撞上了行走於右側路肩的兩人，她們當場被輾斃。

7月5日，由於事故的發生，及韓美地位協定（SOFA）中對於美軍人員在韓犯行由美國軍法處置的規定，以統一軍法典（UCMJ）中的過失致死罪起訴了當時操縱裝甲車的兩名美軍，駕駛兵馬克·沃克中士（Sgt. Mark Walker）和管制兵費爾南多·尼諾中士（Sgt. Fernando Nino），理由是「未注意車輛之安全操作」。
然而在7月10日，大韓民國法務部為了能以韓國法律在民事法庭中起訴兩名肇事美兵，而提出了請駐韓美軍司令部將該案裁判權移交給韓國司法系統審判的請求書。因為根據韓美地位協定，駐韓美軍司令官在規定上能於斟酌後，將原本由美軍軍法處理的人員移交給韓方辦理。
然而，駐韓美軍法務發言人肯特·邁爾斯上校（Colonel Kent Myers）卻表示，由於擔心會設立允許平民阻礙美軍人員的先例，美軍將不會把當事人交給韓方處置，他還表示，美軍僅有一次將審判權交給韓方，因為當時涉及的是故意犯行而非過失。邁爾斯表示，當時兩位美軍士兵是受命執勤，不違反軍法典。
儘管拒絕了韓國法務部的請求，美軍仍邀請包括韓國法務部、外交通商部、非政府組織和30餘家媒體旁聽審判，審判會場亦安排攝影機實時轉播。受害人家屬也受邀觀看，使用單獨設置的攝像機，並有翻譯和軍法律師講解。
審判過程中，尼諾中士稱他已提醒沃克中士在路邊有女生行走，然而沃克中士可能因為通信不良或為了與其他車輛通信改換頻率而沒能聽見。
最終，2002年11月20日和22日，尼諾和沃克兩人先後被判無罪。韓國法務部對判決表示失望但予以尊重，而民眾組織遊行，質疑美軍法庭是否合法公正。

- - - - -

2020年7月4日晚上，數十名外國人聚集在韓國釜山海雲台一帶，他們不僅不戴口罩，還違反禁令燃放煙花爆竹，甚至有人將鞭炮扔向普通韓國市民。一名女警試圖勸阻，反遭捉弄。韓媒指出，這些惹事的外國人，大部分是駐韓美軍士兵，當天外出慶祝獨立日。事件引發韓國輿論強烈譴責。一名在野黨議員怒斥：“應該把所有企圖害人的外國人都抓起來！”//

只能夠講，啲軍佬真係一得閒就身痕

大部分都係讀唔成書無野做先去參軍

都有軍校嘅
打仗嗰陣好需要呢種人
但平靜嗰陣佢哋多餘精力無處發洩，就會好恐怖

交通意外係度上綱上線
裝甲車輛視野幾狹窄你知唔知

試吓報西點軍校（只限美國公民）

交通意外叫恐怖，咁香港班的士佬恐怖過美軍多多聲啦

當時美方係可以移交兩個涉事人員畀韓方審訊，但就以事件屬於過失唔係故意，唔係違反軍紀就唔肯，上到美軍法庭亦都以通訊不良判無罪。掉返轉，解放軍喺香港咁做，你哋有咩反應?

仲有好多單醉酒鬧事，又有強姦禁錮。其實南韓駐軍點都無中東咁多軍事行動啦吓話?但最多紀律問題曝光，到底有咩好兜? 韓國人因為駐韓美軍軍紀問題，而唔鍾意佢哋都唔得呀?佢哋受歡迎，使咩調哂去邊境?

唔滿意咪自己同北韓打囉

其實當年唔會有美國佬帶隊幫手

比北韓同中國食左啦

你最尾果句一得閒就身痕唔係話話美軍蓄意駕車撞人仲有乜意思?

交通意外就話人恐怖，係都攞到蓄意既case啦

更加好笑係美軍唔係去38線幫南韓人既話黎南韓把撚

你哋真係成世都恨做契弟

咁咪回歸去血濃於水既金將軍囉